\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}	% Para caracteres en español
\usepackage{amsmath,amsthm,amsfonts,amssymb,amscd}
\usepackage{multirow,booktabs}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{multicol}

\usepackage[margin=3cm]{geometry}
\newlength{\tabcont}
\setlength{\parindent}{0.0in}
\setlength{\parskip}{0.05in}
\usepackage{empheq}
\usepackage{framed}
\usepackage[most]{tcolorbox}
\usepackage{xcolor}
\colorlet{shadecolor}{blue!60}
\parindent 0in
\parskip 12pt
\geometry{margin=1in, headsep=0.25in}
\theoremstyle{definition}
\newtheorem{defn}{Definition}
\newtheorem{reg}{Rule}
\newtheorem{note}{Note}
\begin{document}	
	\title{Notizen zur Masterarbeit}	
	\begin{center}
		{\LARGE \bf Notizen zur Masterarbeit}\\
	\end{center}
	\section{Autoencoder}
	\textbf{Idee}: Finden einer Repräsentation der Eingabedaten mit niedriger Dimension.
	
	\textbf{Vorteile}:
	\begin{enumerate}
		\item Fluch der Dimensionalität
		\item Entfernung von Rauschen
		\item Fokus auf relevante Bereiche
		\item Berechenbarkeit auf kleinen Grafikkarten
	\end{enumerate}

	\textbf{Grundprinzip}: 
	Input $x$ mit einer Funktion $f$ auf eine \textit{Hidden-Repräsentation} $h=f(x)$ abbilden. Aus dieser mit Funktion $g$ das Original versuchen wiederherzustellen ($\tilde{x}=g(h)$. Bewerten dieses Unterschiedes $D(x, \tilde{x})$ und dementsprechend optimieren (Backprop). Beispiel: Euklidische Distanz.
	
	Der Autoencoder versucht eine Identitätsfunktion zu lernen. Allerdings müssen Merkmale des Inputs auf der Hidden-Layer verworfen werden. So soll $h$ als Repräsentation des Inputs betrachtet werden, die weniger Features enthält, die aber genauso aussagekräftig sind, wie beim Original.
	
	\subsection{Contractive Autoencoder}
	Zusätzliche Eigenschaften an Hidden-Repräsentation $\Omega(h)$: Robust gegen Variation in der Eingabe. Dadurch robuster gegen Störungen, aber evtl. schlechtere Rekonstruktion. Optimiere analog
	\begin{equation*}
		D(x, \tilde{x})+ \mu\cdot \Omega(h),~\mu >0
	\end{equation*} 
	
	\textbf{Beispiel}
	
	Betrachte Netzwerk, dass Input $x$ mit einer Sigmoid-Funktion
	\begin{equation*}
		\sigma(x): \mathbb{R}^n\to \mathbb{R}^m, x \mapsto \frac{1}{1+e^{-t}},~t=w\cdot x+b, w\in \mathbb{R}^{n\times m}, b\in \mathbb{R}
	\end{equation*}
	abgebildet wird. Dies entspricht einer Dense-Layer mit Gewichten $w$ und einem Bias $b$. Wählt man nun als Ähnlichkeitsmaß die euklidische Distanz, so ist
	\begin{equation*}
		D(x, \tilde{x}) = ||x-\tilde{x}||.
	\end{equation*} 
	Um die Hidden-Repräsentation robust gegen Änderungen im Input zu machen, betrachtet man Frobenius-Norm der Jacobi-Matrix von $f$:
	\begin{equation*}
		\Omega(h)=\Omega(f(x))=\sum_{j=1}^{n}\sum_{i=1}^{m}||\frac{\partial f_i}{\partial x_j}||^2
	\end{equation*}
	Dabei gilt:
	\begin{align*}
		\frac{\partial f_i}{\partial x_j} &= \frac{\partial {(1+\exp(-(w_i\cdot x+b_i))^{-1}}}{\partial x_j}\\	
		&= (-1)\cdot (1+ \exp(-(w_j\cdot x+b_i)))^{-2}\cdot \frac{\partial {(1+ \exp(-(w_i\cdot x+b_i)))}}{\partial x_j}\\
		&= (-1)\cdot (1+ \exp(-(w_i\cdot x+b_i)))^{-2}\cdot (-w_{ij})\cdot \underbrace{\exp(-(w_i\cdot x+b_i)}_{:= \alpha_i})\\
		&= (1 + \alpha_i)^{-2}\cdot \alpha_i\cdot  w_{ij}
	\end{align*}
	
	wobei $w_i$ die $i$-te Spalte von $w$ bezeichnet.
	
	Alternativ können auch \textbf{Rectified Linear Units}, kurz ReLus verwendet werden. Diese beschreiben eine Funktion
	\begin{equation*}
		r(x)=\max(w\cdot x+b, 0)
	\end{equation*}
	und ihre Frobenius-Norm ist
	\begin{equation*}
		\sum_{j=1}^{n}\sum_{i=1}^{m}||\frac{\partial r_i}{\partial x_j}||^2 = \sum_{j=1}^{n}\sum_{i=1}^{m}||w_{ij}\cdot\delta_{i}||^2,~\delta_{i} = \left\{
		\begin{array}{ll}
		1,  & w_{i}\cdot x+b \geq 0 \\
		0, & \textit{sonst}
		\end{array}
		\right.
	\end{equation*}
	
	Die Frobenius-Norm erzwingt in beiden Fällen möglichst geringe Werte in allen Einträgen, sodass dies im Falle der Jacobi-Matrix bedeutet, dass sich geringe Änderungen im Input möglichst nicht auf die Darstellung  der Hidden-Layer auswirken.
	
	Das Ähnlichkeitsmaß kann in beiden Fällen auch durch andere Maße, wie zum Beispiel die Wassersteindistanz ersetzt werden.
	


\end{document}